# Econometrics-using-Python
## ä¸€ã€æœ€å°äºŒä¹˜ä¼°è®¡ $\left(OLS\right)$

å¯¹äºæ ·æœ¬é›† $\\{\left(x_i,y_i\right)_{i=1,2,...,n}\\}$ ï¼Œçº¿æ€§å›å½’æ¨¡å‹ä¸ºï¼š $y=X\beta+\varepsilon$ ã€‚å…¶ä¸­ï¼Œ $ğ›½=\left[ğ›½_1,ğ›½_2,...,ğ›½_ğ¾\right]^ğ‘‡$ ï¼Œ $ğ‘‹=\left[ğ‘¥_1,ğ‘¥_2,â€¦,ğ‘¥_ğ‘›\right]^ğ‘‡$ ï¼Œ $ğ‘¦=\left[ğ‘¦_1,ğ‘¦_2,â€¦,ğ‘¦_ğ‘›\right]^ğ‘‡$ ã€‚

ç”¨ $b$ ä¼°è®¡ $\beta$ ï¼Œå¯å¾—ï¼š $y=\hat{y}+e=Xb+e$ ã€‚

æœ€ä¼˜åŒ–é—®é¢˜ä¸ºï¼š $\min\limits_b{e^Te}$

$e^Te=\left(y-Xb\right)^T\left(y-Xb\right)=y^Ty-y^TXb-\left(Xb\right)^Ty+\left(Xb\right)^TXb=y^Ty-2y^TXb+b^TX^TXb$
 
$y^TXb=\sum_{i=1}^{n}y_i{x_i}^Tb=\sum_{i=1}^{n}y_i\left(\sum_{k=1}^{K}{x_{i,k}b_k}\right)$

$\frac{\partial y^TXb}{\partial b}=\left[\frac{\partial y^TXb}{\partial b_1},\frac{\partial y^TXb}{\partial b_2},\ldots,\frac{\partial y^TXb}{\partial b_K}\right]^T=\left[\sum_{i=1}^{n}{y_ix_{i,1}},\sum_{i=1}^{n}{y_ix_{i,2}},\ldots,\sum_{i=1}^{n}{y_ix_{i,K}}\right]^T=\sum_{i=1}^{n}\left[y_ix_{i,1},y_ix_{i,2},..,y_ix_{i,K}\right]^T=\sum_{i=1}^{n}{y_i\left[x_{i,1},x_{i,2},..,x_{i,K}\right]^T}=\sum_{i=1}^{n}{y_ix_i}=X^Ty$

$b^TX^TXb=b^T\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}b=\sum_{i=1}^{n}{b^Tx_i{x_i}^Tb}=\sum_{i=1}^{n}{\left({x_i}^Tb\right)^T{x_i}^Tb}=\sum_{i=1}^{n}\left(\sum_{k=1}^{K}{x_{i,k}b_k}\right)^2$

$\frac{\partial b^TX^TXb}{\partial b}=\left[\frac{\partial b^TX^TXb}{\partial b_1},\frac{\partial b^TX^TXb}{\partial b_2},\ldots,\frac{\partial b^TX^TXb}{\partial b_K}\right]^T=\left[2\sum_{i=1}^{n}{\left(\sum_{k=1}^{K}{x_{i,k}b_k}\right)x_{i,1}},2\sum_{i=1}^{n}{\left(\sum_{k=1}^{K}{x_{i,k}b_k}\right)x_{i,2}},\ldots,2\sum_{i=1}^{n}{\left(\sum_{k=1}^{K}{x_{i,k}b_k}\right)x_{i,K}}\right]^T=\left[2\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,1}},2\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,2}},\ldots,2\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,K}}\right]^T=2\left[\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,1}},\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,2}},\ldots,\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_{i,K}}\right]^T=2\sum_{i=1}^{n}\left[{x_i}^Tbx_{i,1},{x_i}^Tbx_{i,2},\ldots,{x_i}^Tbx_{i,K}\right]^T=2\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tb\left[x_{i,1},x_{i,2},\ldots,x_{i,K}\right]^T}=2\sum_{i=1}^{n}{{x_i}^Tbx_i}=2\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^Tb}=2\left(\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)b=2X^TXb$

$\frac{\partial e^Te}{\partial b}=-2X^Ty+2X^TXb=0$

æ­£è§„æ–¹ç¨‹ç»„ï¼š $X^TXb=X^Ty$

$OLS$ å‡è®¾ $r\left(X\right)=K$ ï¼Œå¯å¾—ï¼š $r\left(X^TX\right)=K$

è§£å¾—ï¼š $b^\ast=\left(X^TX\right)^{-1}X^Ty$

è®¡ç®—äºŒé˜¶æµ·å¡çŸ©é˜µï¼š $H_{e^Te}\left(b\right)=\frac{\partial2X^TXb}{\partial b}=2X^TX$

$\forall a\neq0$ ï¼Œ $a^TX^TXa={(Xa)}^TXa>0$ ï¼Œæ•…æœ‰ $H_{e^Te}\left(b\right)$ æ­£å®šï¼Œå¯å¾— $\mathop{argmin}\limits_b{e^Te}=b^*$ ã€‚

## äºŒã€ $\left(OLS\right)$ æ€§è´¨
1.æ— åæ€§ï¼š

$OLS$ å‡è®¾ $E(\varepsilon|X)=0$

$E\left(\left(X^TX\right)^{-1}X^T\left(X\beta+\varepsilon\right)\middle| X\right)$

$E\left(b^\ast\middle| X\right)=E\left(\left(X^TX\right)^{-1}X^Ty\middle| X\right)=E\left(\left(X^TX\right)^{-1}X^T\left(X\beta+\varepsilon\right)\middle| X\right)=\beta+E\left(\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon\middle| X\right)=\beta+\left(X^TX\right)^{-1}X^TE\left(\varepsilon\middle| X\right)=\beta$

2.ä¸€è‡´æ€§ï¼š

$OLS$ å‡è®¾ $E(\varepsilon|X)=0$

$^\ast=\left(X^TX\right)^{-1}X^Ty=\left(X^TX\right)^{-1}X^T\left(X\beta+\varepsilon\right)=\beta+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon$

$b^\ast-\beta=\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon=\left(\frac{X^TX}{n}\right)^{-1}\left(\frac{X^T\varepsilon}{n}\right)$

$\left(\frac{X^TX}{n}\right)^{-1}=\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)^{-1}$

å‡å®š $x_1,x_2,\ldots,x_n$ ä¸ºæŠ½æ ·è‡ªåŒä¸€æ€»ä½“çš„ç‹¬ç«‹åŒåˆ†å¸ƒæ ·æœ¬ï¼Œ $E(x_i)=\muï¼ŒVar(x_i)=\sigma^2$ ï¼Œå½“ $n\rightarrow\infty$ æ—¶ï¼Œ $\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i$ ä¾æ¦‚ç‡æ”¶æ•›äº $\mu$ ã€‚

è®° $E\left(x_i{x_i}^T\right)=Q$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}{\frac{X^TX}{n}}=Q$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}{\left(\frac{X^TX}{n}\right)^{-1}}=Q^{-1}$

$\frac{X^T\varepsilon}{n}=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i\varepsilon_i}$

$E\left(x_i\varepsilon_i\right)=E\left(E\left(x_i\varepsilon_i|X\right)\right)=E\left(x_iE\left(\varepsilon_i|X\right)\right)=0$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}{\frac{X^T\varepsilon}{n}}=0$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}\left(b^\ast-\beta\right)=0$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}b^\ast=\beta$

3.æœ‰æ•ˆæ€§ï¼ˆæœ€å°æ–¹å·®æ€§ï¼‰ï¼š

$OLS$ å‡è®¾ $Var(\varepsilon|X)=\sigma^2I$

è®¾ $\widetilde{b}$ ä¸ºçº¿æ€§å›å½’ $y=X\beta+\varepsilon$ çš„åˆä¸€çº¿æ€§æ— åä¼°è®¡é‡ï¼Œå³ $\widetilde{b}=Cy=\left(D+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\right)y$

$E\left(\widetilde{b}\middle| X\right)=E\left(\left(D+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\right)y\middle| X\right)=E\left(\left(D+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\right)\left(X\beta+\varepsilon\right)\middle| X\right)=E\left(DX\beta+\beta+D\varepsilon+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon\middle| X\right)=\left(I+DX\right)\beta$

æ•…ï¼š $I+DX=I$ ï¼Œå³ $DX=0$

$Var\left(\widetilde{b}\middle| X\right)=Var\left(DX\beta+\beta+D\varepsilon+\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon\middle| X\right)=DVar\left(\varepsilon\middle| X\right)D^T+\left(X^TX\right)^{-1}X^TVar\left(\varepsilon\middle| X\right)X\left(X^TX\right)^{-1}=\sigma^2DD^T+\sigma^2\left(X^TX\right)^{-1}X^TX\left(X^TX\right)^{-1}=\sigma^2DD^T+\sigma^2\left(X^TX\right)^{-1}$

$Var\left(b^\ast\middle| X\right)=Var\left(\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon\middle| X\right)=\left(X^TX\right)^{-1}X^TVar\left(\varepsilon\middle| X\right)X\left(X^TX\right)^{-1}=\sigma^2\left(X^TX\right)^{-1}X^TX\left(X^TX\right)^{-1}=\sigma^2\left(X^TX\right)^{-1}$

å› ä¸º $DD^T$ æ­£å®šï¼Œæ•… $Var\left(b^\ast\middle| X\right)$ ä¸ºæœ€å°æ–¹å·®ã€‚

4.æ¸è¿›æ­£æ€æ€§ï¼š

$b^\ast-\beta=\left(X^TX\right)^{-1}X^T\varepsilon=\left(\frac{X^TX}{n}\right)^{-1}\frac{X^T\varepsilon}{n}=\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)^{-1}\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i\varepsilon_i}\right)$

å‡å®š $x_1,x_2,\ldots,x_n$ ä¸ºæŠ½æ ·è‡ªåŒä¸€æ€»ä½“çš„ç‹¬ç«‹åŒåˆ†å¸ƒæ ·æœ¬ï¼Œ $E\left(x_i\right)=\mu$ ï¼Œ $Var\left(x_i\right)=\sigma^2$ ï¼Œ å½“ $n\rightarrow\infty$ æ—¶ï¼Œ $\sqrt n\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i-\mu\right)$ ä¾åˆ†å¸ƒæ”¶æ•›äº $N\left(0,\sigma^2\right)$ ã€‚

è®° $E\left(x_i{x_i}^T\right)=Q$ ï¼š

$Var\left(x_i\varepsilon_i\right)=E\left(\left(x_i\varepsilon_i-E\left(x_i\varepsilon_i\right)\right)\left(x_i\varepsilon_i-E\left(x_i\varepsilon_i\right)\right)^T\right)=E\left(x_i{\varepsilon_i}^2{x_i}^T\right)=E\left(x_iE\left({\varepsilon_i}^2\middle| X\right){x_i}^T\right)=\sigma^2E\left(x_i{x_i}^T\right)=\sigma^2Q$

$\sqrt n\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i\varepsilon_i}\right)\stackrel{d}{\rightarrow}N\left(0,\sigma^2Q\right)$

$\mathop{Plim}\limits_{n\rightarrow\infty}{\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)^{-1}}=Q^{-1}$

$\sqrt n\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)^{-1}\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i\varepsilon_i}\right)\stackrel{d}{\rightarrow}N\left(0,\sigma^2\left(Q^{-1}\right)^TQQ^{-1}\right)$

$\left(Q^{-1}\right)^T=ExixiT-1T=ExixiTT-1=ExixiT-1=Q-1$

$\sqrt n\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i{x_i}^T}\right)^{-1}\left(\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}{x_i\varepsilon_i}\right)\stackrel{d}{\rightarrow}N\left(0,\sigma^2Q^{-1}\right)$

$\sqrt n\left(b^\ast-\beta\right)\stackrel{d}{\rightarrow}N\left(0,\sigma^2Q^{-1}\right)$
